自己一個去邊旅行最好？

成日都好想試下自己一個去旅行
但又唔夠膽同埋怕得自己一個會悶
大家分享下去邊度係最適合單獨旅行？

台灣

同推
一開始試下自己hand唔handle到先

印度，啲女話好安全，唔著衫喺街行都冇事

我第一次試咗台灣先
適應到之後 3個月後就去咗德國

台灣啦
我學生時代都係台灣

馬爾代夫

睇你想要咩
行街 食嘢 風景 古蹟 建築？

第一次的話推荐台灣，
畢竟治安算係ＯＫ， 文字識， 國語唔識講最少識聽
對香港人來講算係獨行的低級地區
之後先挑戰其他難度高少少的地區

我都有興趣想去

台/日/韓 應該比較安全又易去

bb級一定係台日 , 唔怕悶 一定搵到野玩
btw 獨乜鬼遊 我同你去

我長期獨遊日本，鍾意住下膠囊，浸日歸溫泉，唉，諗起就想去

澳門

長洲

第一次就日台試下自己應唔應付到

日本

好似渡蜜月去好d喎

澳門啦，毒男天堂

我第一次就去歐洲

你係去邊到浸？
我其實鍾意小鎮
之前去過沖繩 布吉 沙巴 都覺得好正
但未自己一個去過

東京未必想再去😂

使唔使去咗坪洲先

獨遊京板神
如果未去過 會唔會有d高難度
利申 鐵路痴

有冇人講吓韓國點解唔好

福岡

同機場好近 唔怕唔識路返香港

去過一次 覺得好悶
野食無想像中好食

自己一個咁撚悶
去邊都唔好

agger
同埋有d餐廳唔招待一個人（我當年去係好多都唔招待，要特登上網search）

我去都係為咗join 去南北韓JSA個tour

邊度都有啲，箱根，富士山，下呂，到和歌山，白濱，那智，
東京大阪呢啲用黎落機㗎啫，之後就會跑去近郊地區感受大自然

啲港女比印度佬摸身摸西又話當地文化同當地人熱情呀咁，出晒水咁黐埋去，比港男行過唔覺意掂到手臂，又非禮又強奸又乜又七！港女真係世界級！

一開波去d有難度既地方壯膽，日後去都覺得輕鬆
推介敘利亞或者墨西哥既華雷斯

More
有咩餐廳唔招待一個人？
同班fd去韓國 但佢地睇既嘢同我唔同
plan會自己再去

岩岩上網睇
鹿兒島去5日好似都幾岩一個人去
唔知出年年頭去唔去到
比樓上搞到想去浸溫泉

冰島

飛田

我好幾年前去，好多餐廳都至少叫2人餐，有d直頭話一個人唔招待。唔知依家係咪咁, 你可以search吓

力推Issac 三文治同JSA tour, join 呢個tour要預早幾星期book

韓國真係好悶，d景點都一般般
好多大陸人(包括店舖職員)，無事都唔會再去

利申：絲，唔鐘意kpop

冰島真係好靚，想再去

泰國！！

Issac我覺得唔係真係好好食咋喎
有點一般

如果好多餐廳都唔招待一個人，咁都幾麻煩。

港女黑人憎，世界各地都知道

深圳

港女全世界都唔歡迎

Tokyo! I thoroughly recommend you should read "Tokyo Travel Guide" on your own time. It's a wonderful guide to Tokyo written by Joseph DiCaprio, Leonardo Gordon-Levitt, Selena Grace Moretz and Chloe Gomez.

日韓台新加坡一定係最易
自問英文ok其實歐洲都唔難

當年第一次獨遊係德國 覺得唔錯

我反而想問…一班人去邊度最易

一個人上山下海慣左，同朋友外遊反而唔習慣，覺得乜都要就住就住

會唔會考慮美國英國

一個人去北韓係唔錯，隨身有都有保鏢

應該要立法禁止港女去旅行，因為佢哋啲公主病已經世界知名！

一條毒L去韓國讀三個月書，成日自己食，都冇試過邊間唔比入
一個人正常唔會去烤肉打邊爐咁架，一般餐廳都冇問題，唯一麻煩就係唔識韓文遊客區以外會唔識睇menu

直接日韓la
仲台灣,駛唔駛由澳門大灣區玩上去啊

德國坐馬車去睇天鵝湖堡？

鹿兒島自己一個去好似幾正
果度應該無鐵路？😂
我見坐船去櫻島

自己一個去日本 好撚正

利伸: 自己一個人睇大自然 市區購物 全部乜都岩

日本
食野多數一人一個set，唔怕少人難叫野食
酒店又興用一頭計，唔駛硬食雙人房價錢

去邊都好，最緊要試左先，唔鍾意最多下次搵返人一齊去
我自己就覺得自己去方便好多

港女去大帽山都衰過人，危險封咗山都照要上去

仲講去日本？啲港女呀，去到當地唔守人地規矩、又以為無人識同聽得明廣東話就係到發晒癲，又以為自己好醒屈人小便宜，嫌三嫌四咁

去邊？

第一次獨遊，推介都係台灣或日本
台灣：言語相通，可以去夜市掃街，一條友食嘢完全唔成問題
日本：鐵路系統完善，容易plan行程，plan得好可以一日去多個景點
hostel乾淨，唔使擔心太多，另外日本有啲酒店有單人房，唔想下下住hostel/capsule，都有價錢合理嘅私人空間

我自己獨遊經歷係咁進化：
第一次：上海(讀書時去過上海實習，當年中港關係好過而家好多)，第一次獨遊就決定小試牛刀，去上海故地重遊五日，試下自己坐直通火車由九龍直達上海，新奇體驗，去到當地環境相對熟悉，成功應付
第二次：韓國，因為男性朋友普遍對泡菜國無興趣，約唔到人嘅情況下，把幾火自己去
自己去一個完全陌生、兼語文唔一樣嘅地方，憑有限資訊自己搭巴士搭火車去景點，但發覺當地人英文比想像中好，原來都應付到
呢次壯咗膽後，第三次就自己去英國兩星期，四圍同當地人吹水，話香港當年

長時間嘅旅行就要自己應付訂購大量車票、洗衫煮飯、同埋帶夠藥物，要準備充足，有短途獨遊嘅經驗，就唔難做到
再之後都有獨遊日本，相對簡單，已經駕輕就熟

獨遊試一次就會上癮想去邊就去邊
第一次揀個自己有信心嘅地方試下先，試驗一下要自己訂機票住宿、搵路、搭車，功課做足嘅話就唔難
搵食反而唔使刻意做定功課，沿路見到想食咩就入去食，估估下咁嗌嘢食，時有意外驚喜
(除非去鄉村地方，咁就要睇定有無嘢食)
有經驗後就有膽去更多地方
enjoy

好食係好食 但屋企自己都整到

非遊客區會唔會好唔歡迎遊客
利：識少少韓文

唔會，識講兩句啲人不知幾開心

波斯尼亞

利申：獨遊中歐15日

當你自己去過一次就返唔到轉頭
推薦日本 是但一個地方都好正
無論係睇景定買嘢 都一定岩

暫時獨遊 去過四國 廣島+岡山
原本比自己承諾係每年至少獨遊一次
而家都唔知要等到幾時

中歐

Japan! Can't wait for things to go back to normal so my wife and I can adventure again!

I'm sitting in a ramen restaurant in Kyoto thinking about all the food I've just ordered.

diu, 我都係

歐洲 歐洲自己玩其實最好。你會識到好多人。好多文化。好多靚韓/日妹都自己毒遊歐洲的

緬甸
土耳其
荷蘭

韓國okay呀
d人都nice
野食如果熱食都okay
搭車 觀光都易

日本
但記住要搭skyliner

邊度都得 只要你有興趣

台日都好易入手

我自己獨遊去九州、名古屋、關西都正

好多店唔俾一個人入去食

YES獨遊而家鍾意去日歸溫泉,
上年去伊豆望住個海浸赤沢温泉&黒根岩風呂,
真係正到無論!

咁好，我之前去箱根因為再之前打風吹爆哂啲鐵路plan唔到去伊豆，對海嘅話去過江之島溫泉，比普通日歸貴個double，真係只係多個海

喺韓國試過唔只一次，去啲無咁熱門嘅景點，當地人反而向我問路
但一用英文表明自己非當地人，佢哋反而好開心同你講多幾句
去熟食市場食嘢，點餐俾錢靠指手劃腳，但如果啲嘢好食，自己食得開心，對方都講好多客氣說話
我喺韓國獨遊嘅經驗係，當地人個樣幾冷漠，但開得口就幾熱情，有時主動同你講幾句嘢
特別係冬天時候，呢種感覺係幾親切嘅

首爾有咩好西推介？

唔好去旅遊書推介嗰啲，其他求其入去都OK

我第一次獨遊就係京板神

去買jr飛個時
條友同我講廣東話
Btw 唔高難度既

一個去到見到個個一pair pair

岩呀 同埋除左玩水應該無地方去😂

獨遊入門可以去廣藏市場啲排檔，求其搵檔坐低，想食咩對住餐牌或者實物指手劃腳就得，可以前後去幾檔食，試到唔同嘅嘢食
進階就其實市區到處都好多小餐店，符轆撞棍咁幫襯，都食過唔少好嘢

日本啦，尤其是大城市，配套齊全，交通方便。
依家有智能電話，就算一個人旅行，都唔太會覺得悶啦：睇下YouTube，搵返香港D朋友吹水都容易。

第一次唔好去d太高成本(時間/錢)既地方
因為你未獨遊過仲未有自己既旅行模式, 未必可以好好享受果次旅行
例如我第一次毒遊plan曬行程chur死自己
之後每次毒遊都只plan交通同住宿, 近乎即興咁hea住玩
樓主去日台小試牛刀先啦

想試下去鹿兒島
希望自己去4-5日

試過獨遊加拿大一個月

一個去英國，我19歲，當年帶住30000，玩左2個星期

獨遊 識玩一定係杜拜

留返俾其他師兄解釋

預埋我一齊自己去旅行

一個月😱😱😱
係咪諗左好耐先起行？

試下自己獨遊👍🏻👍🏻

又唔係喎 反而係買咗張機票先再plan之後點玩

日本

毒撚至愛

獨遊德國小心被打劫

嗰陣係去柏林 瘋狂去博物館同參加啲local walking tour
喺hostel識咗啲朋友 半夜1點幾一齊落附近啲bar飲酒

天鵝堡2年後都去過一次 不過係同fd

唔擔心識左d壞人？
我覺得係外地一個人警覺性要高d

曾毒遊 台灣，北愛，愛爾蘭，英國，瑞士，意大利
唔係武肺我就毒遊左荷蘭，法國

絲打 好勁👍🏻👍🏻
有無趣事/驚既事發生過？

第一次獨遊係去冰島,之後一試愛上

英國
有個靚仔可以艷遇下既，可惜我唔好洋腸
自己一個去左要行半個鐘了無人煙既瀑布，仲被當地人順風車番出巴士站
第一次住hostel被個locker爆頭，先知救護車唔係比人咁用
同hostel室友一齊去酒吧飲酒睇波

瑞士
係個山自己一個行左4個鐘都無人
到某城市時遇到喺飛機識既人，然後即刻變左揸車一日遊，但番到某城市已經深夜(離開某城市既時候係1X度，番到去得番2度，凍到僵咁番酒店)

義大利
就住左個好當地既hostel，有舊式電梯
坐鐵個時，身上無散紙，比個在地既支藉大媽送左程車飛比我

齋玩鹿兒島縣5日都夠玩，
但玩埋隔離宮崎縣就唔夠，
畢竟宮崎縣啲景點分怖比較散
鹿兒島縣的話
去指宿砂浴仲可以浸埋溫泉，爽

咁救護車係點用😂

我就係見個櫻島幾得意
我都係打算短短地5日咋
畢竟第一次獨遊

當時個人同我講你頭流血受傷，咁你仲有腳自己去醫院
如果你手受傷你都有能力自己去醫院

咁諗真啲係英國真係好少會見到救護車

試過獨遊日本去過食燒肉同壽喜燒
不過要lunch前去
Peak hour通常都唔比一個入
一個人燒肉飲啤酒好爽

一個人，去邊都可以：）

絲
第一次獨遊 濟洲島 之後沖繩
唔識韓/日文

一個人可以bk啲早啲既時段
好正

去過n次日韓
大把香港人講到返鄉下咁但都係一句都唔識講
最多謝打招呼同講多謝果啲基本野囉

Agger，台日初獨遊真係無得輸

又唔洗特別plan行程
好爽

鹿兒島去櫻島坐船好快到
可惜我去嗰日好大雨
下面望去座火山見唔到個頂比雲遮哂
之前樓主同人去旅行有冇plan過行程？

日本
近近地算係外語地方
我一個人登完富士山頂
之後都一條友去瑞士德國

係 睇得韓劇多 再自學小小 所以都夠用
無計啦 依家日韓都咁多人講 偉大的普通話 就算唔識講都聽得明
明知日韓英文水平咁樣 香港人都係要同人講英語

但我冇講過普通話
韓果啲逼我講我咪應佢
我自己唔會講
Body language+簡單英文生字
日文就識少少生字

沖繩要自駕先好玩喎
識揸車？

有呀 之前每次都係我plan的
所以覺得自己一個應該都應付到

仲有咩行程值得去
參考下
希望下年去得旅行啦

咁就掂啦
Plan自己行程更簡單，唔使就人，可以更加貼近自己嘅喜好
揀好想去嘅地方，研究定交通路線，make sure交通路線係work嘅（搭鐵好多時都要轉車，想慳時間要睇定夠路夠時間轉車，有無特快班次搭，而家有啲鐵路app好好用，揀起點、終點、時間，會建議你搭咩班次、幾點喺邊度轉車，好好利用呢啲app plan路線）
訂定要預先買定嘅車票（日本鐵路普遍唔使訂定，但有少部分特色旅遊列車受歡迎，買定會好啲），睇定由車站去旅館嘅路線，驚方向感唔夠可以開google map望定街景
準備足夠，搭錯車行錯路嘅機會減少，就可以放心enjoy旅程

我第一次自己去就日本
自己一個去真係唔會悶
因為你plan嘅行程都係自己想去嘅地方
好正
但第一次第一晚自己係民宿覺得好靜就真嘅
不過第二晚就慣

突然你講起夜晚訓教
搞到我有d驚
我完全唔記得左
得自己一個訓酒店好似好恐怖

唔諗就唔恐怖
開電視聽吓聲
睇吓手機
就過到第一晚

我多數住hostel
不過有啲人會唔慣
如果訓酒店我都係沖完涼就訓
你日頭夠攰就冇力諗咁多

唔敢同陌生人共用一個空間呀
應該仲驚過自己訓
唔怕比人偷野/有人對你不利咩☹️

你去到京阪神嘅主要景點嗰時，應該會聽到廣東話多過日文，絕對唔使擔心，有咩就問其他香港人

有車牌，去紐西蘭，真係road trip,d 景係非常靚

日本台灣 講煲冬瓜同英文都得

係新加坡我講廣東話都溝通到好多華人 但太藍唔想再去

英國德國基本英文都去到 搭車都好易

我去過又覺得有少少難度既係巴爾幹半島個頭 交通麻麻地但d人好helpful 有驚無險

南九州正
之前自己獨遊都幾爽

岩岩睇左小小呀
你最後係玩埋熊本？
去之前應該會睇曬你d post

遊記post同討論post都可以留意下

冇呀 熊本冇時間去，可惜

我都係 其實唔係好難

如果想去歐洲獨遊
有冇d新手級推介下
主要想睇風景/古堡

利申 英文麻麻地

由倫敦玩上去愛丁堡？
可以去9 4/3月台

我未去過歐洲
交比呢度其他高手

大阪，今年生日自己去左六日，去睇下風景，周圍食下嘢。自己一個去夠晒自由

NYC

我哋嘅第一次自己旅行就係馬爾代夫
總共洗咗六千幾蚊
玩咗七日

台灣 日本 星加坡

想自己一個由俄羅斯遠東符拉迪沃斯托克搭西伯利亞鐵路去莫斯科

利申 未試過自己一個去旅行

日本、韓國、台灣、歐洲我都係咁訓
有咩好驚

上年年尾一個個去北歐 睇極光

利伸會考英文唔合格

去hostel 比個超後生韓仔撩我傾計，佢英文同我一樣咁屎

不嬲去旅行都唔係好洗好叻語言架啦
而家仲要上網咁方便

係 見d連登仔成日話唔識日文去日本好驚

次次我都覆 唔通啞既就唔洗去旅行

而家用google translate又得
用翻譯機都得
更何況日本咁多漢字
好多野都估到
再唔係即刻上網查都好快

有plan開就冇問題
鹿兒島市內自己嗰次去因為落大雨所以行咗的地方唔多
主力去指宿同櫻島。
買嘢的話，
鹿兒島中央駅附近有商場同Aeon
附近有屋台村食嘢
商店街喺天文館通，有Donki，
市內景點（自己嗰次去唔到）
睇市景、夜景去城山公園，
睇日式庭園去仙巖園，
去櫻島個碼頭隔離有水旅館

櫻島
買welcome cute 一日/兩日pass包搭市內巴士、電車、櫻島渡輪、櫻島巴士，抵搭啲
搭櫻島巴士循環線可以去到幾個展望台，
每去到一個展望台，
司機會停低架車幾分鐘至十幾分鐘比大家落車影相
喺佢講的指定時間上返佢架車就可以了，
可惜我去嗰日落大雨，
比雲遮左睇唔到個火山頂
碼頭行兩個字有免費足湯浸，
附近有旅客中心有少少展覽睇

指宿地區
可以搭特色jr列車「指宿玉手箱」去到指宿，
買JR pass包埋，但全指定席所以預早劃位比較好，
當然普通jr或者巴士都可以去到
去到要試下指宿砂浴，順便浸埋溫泉
其餘地方就搭巴士，有一日pass賣，
去龍宮神社、薩摩長崎鼻、西大山駅、
（嗰次冇去）
池田湖可遠觀開聞岳，
唐船峽有流水麵食，不過係喺一大盤水沿住個邊轉嗰種，而唔係喺碌竹上面sir落來嗰種
坐巴士的話要注意時間，因為啲車都幾疏

另外霧島嗰邊都有野睇，
霧島神宮、高千穗牧場、美術館，
但冇時間冇擺落行程

個人覺得隔離宮崎縣啲景靚啲，
但坐轉jr鹿兒島中央去宮崎都兩個幾鐘

竟然無乜人講越南
25歲時自己一個去咗幾個城市9日，又搭火車又搭內陸機。過一個好熱嘅聖誕都幾得意
胡志明市出名多backpacker，容易識到人
而且有古城、打仗遺址睇，多local tour，節省交通費又多嘅伴
最緊要係仲未係好多大陸人，消費平
但去景點要小心小偷、呃遊客錢，要講價
胡志名市交通好繁忙，好難過馬路
但二線地方比想像中乾淨

講多句，仲可以試搭uber電單車好過癮
但馬路空氣勁差

跟day tour咋

日本韓國秦國

人生第一次自己外遊就係加拿大 (去exchange)
好似打大佬咁

你去邊個city呀😂
加拿大(大城市)都算方便呀

everywhere

多倫多

之後獨遊日本覺得無難度

多倫多無問題啦
有冇去睇大瀑布

去過獨遊真係返唔到轉頭

好睇性格，我試過自己去日本，就算食物幾好味，環境幾靚，我覺得無人同我分享，都係爭啲。

女 自己去過德國布拉格
頭幾次就日本打底先

越南，包隻雞日日做愛

台日韓都好

去過邊？

第一次見人用呢個名而唔用海參崴
google返黎？

瑞士

睇旅遊節目學返來

南丫島